驗癌只要30分鐘 台灣中正大學教授研發晶片建功

新知》驗癌只要30分鐘 中正大學教授研發晶片建功

2018-04-26 11:42

〔記者曾迺強／嘉義報導〕30分鐘就能知道是否罹患癌症！國立中正大學機械工程系教授任春平研發「奈米流道蛋白質濃縮晶片」，只需少量血液，就能提高血液中的蛋白質免疫反應，30分鐘內可用來檢測是否含有癌症特定的蛋白，未來3年將對阿茲海默症元兇之一的類澱粉蛋白做檢測與應用，盼能搶得治療先機。

任春平研究成果已發表在國際期刊「Biomicrofluidics」；他說，當罹患癌症時，病人體內就會出現比較大量的特定蛋白，也叫做腫瘤標記，但在血液中數量少，往往到了癌症中、後期才會大量顯現，但也為時已晚。

任春平率領團隊在晶片上製作人眼幾乎無法看見的奈米通道，寬度僅頭髮的10分之1，通電後，通道兩側有正負離子堆積，也讓蛋白被往反方向推，透過抓取某疾病的特定生物標記，進而檢測是否患病；經驗證，新研發的晶片只需5微升的血液、尿液，約30分鐘就能得知結果，可在血液中只有少量癌症蛋白時，就能及早檢測出罹患癌症。

任春平說，相較於一般醫院癌症篩檢，大多為侵入式，且需至少一天的時間進行不同試劑的測試，全新的檢測晶片只要少量血液及30分鐘，就能得知結果；此外，這顆晶片擁有低電壓的特性，將發展手持式醫療裝置，只需要36伏特電壓，像是電池或家庭用電都能輕易使用與測量。
<自由時報>

犀利

真係叻既國家唔撚洗拍埋D咩厲害了我的國黎打飛機
人地成果說明一切

芯片！？

科技野香港諗下都晒時間啦，都係炒下樓好過。

不愧為四中

要有台積電既製程先做到
今次支那想抄都抄唔到

塊晶片好大機會要搭其他晶片，例如protein microarray先至驗到癌，不過個特定蛋白係晶片入面電完有無變性可能仲要試。如果用於突發急性傳染病的話，應該個市場會大好多。
但好處係佢做得夠大過到fda的話，強國班人抄完都無得賣出街。

易用，快，便攜
痴撚線
我諗遲下可以加入去年檢度更快check 到去醫
真心犀利

盲反台灣既連登仔仲有咩好講

藥廠唔會俾佢出到

香港有資金都做到 不過走錯晒方向
未來既香港只有科技同旅遊係出路

國立中正大學